以為薯片D相平平無奇, 但對比葉劉D相...

個攝影佬幾勁

葉劉D相係咁

條八婆根本諗住自己陪跑多，唔捨得洗錢。

你想講曾影到佢係相中主角
葉做唔到個效果?

譚香文幫葉劉

見到葉劉啲相笑咗
講唔出差喺邊 但係梗係覺得on99噉

講到個差別

[quote]葉劉D相係咁

好多都影到葉劉無人理
好似那年18 母校舞會嗰條嘍囉
尤其是呢張
好多時都好似Key落去 外人 做Show感覺

曾俊華啲相氣氛好熱鬧 真係同啲市民融入咗
攝影師有料到 聽講以前係做新聞攝影？

仲有燈光

呢張笑出聲

葉劉啲相好雜亂 無主題無主角 無辦法一秒內搵到焦點

自己入link睇人點分析

⋯我們由他的攝影師所採用的拍攝手法去看，其實可能是一位新聞紀實攝影方面的高手，極可能是一位資深的攝影記者，從他的鏡頭運用、構圖、光線處理，甚至畫面中豐富的敘事元素，均顯現了這是出自報導攝影背景的高手傑作！

小編強調，本文只是討論攝影，與選舉無關，小編亦會分別討論其他參選人facebook的照片⋯

孽瘤D相同我自己拎IPHONE影無咩分別

之前係FB睇過依篇文
一打過井上去

影果個好犀利

薯片啲相影得相對自然 感覺冇咁刻意
相反葉劉啲相個感覺係好刻意好做作
D色又tune得唔好
所以話攝影師同後期製作都好重要

句野好熟

根據港鐵附例 係地鐵拍攝可被罰款

If your pictures aren't good enough, you're not close enough.

角度，焦點，色水都好怪，下下都要搵佢出黎

佢恨做到痴左線啦

恨到喊

葉劉out fo都得

攝影師level差幾皮
葉劉用舊薯仔影咁款

個影像分析好廢喎 根本個黃金比例係好基本既野黎
仲要張張都話黃金比例 而個年代用Full Frame
仲可以後制crop都crop到啦

一個係影人 一個係記事
一個突顯個人魅力
一個就係敘述事實

一個親民（扮）
一個落區都要大大個banner xx基層

利申純講攝影技巧

薯片著牛仔褸好有型

葉劉啲相似打卡，到此一遊個類坐定定影既團體相

薯片同阿婆對望嗰幅相 D光線令到個情境好warm

以為玩緊Where's 核gina

構圖做得非常好

有人分析過葉劉啲相

葉劉個啲根本突顯唔到個人魅力 都算 有啲相仲要搵下佢係邊 仲要張唔望鏡頭

個拔萃仔坐左幾點多碌？ 仲讀緊書既

好似玩威利在哪裡咁

薯片啲相好多都有互動有表情 捕捉到嘅畫面有focus 出黎成個感覺係生動嘅 warm嘅

葉劉啲相個tone冷之餘佢個人感覺仲冷 好似啲大合照咁每張相都要用幾秒先揾到佢

不過係攝影師捉唔到定佢一直都咁冇表情就唔知啦

薯片啲相第一眼就見到佢
葉劉啲相要搵一陣先見到

LM

分析得幾好

屌

有reflection果張有特別意思

薯片D相似奧巴馬個攝影師嗰種風格，自然貼地但有領袖風範
孽瘤地鐵張相直情幫佢倒緊米，明明以佢身分搭地鐵應該好矚目，偏偏後面堆人既肢體動作係要遠離佢/唔想理佢

高下立見

大家果然識貨
我會繼續post多D靚相
記得like我個新page

先不論真心假意好
淨喺睇相已經夠得薯片喺有心接觸大眾，體驗民情
孽瘤就一副高高在上、理撚得你、夠鐘收工咁款

葉瘤無論拍咩嗰樣都好似藐緊嘴咁

點頂佢四年呀？

個表情出事 好唔耐煩

品客：
張張都冇望鏡頭，扮d死港女不經意影果d

葉劉：
太官式

渣到死

呢張

薯片D人幾有料嫁,上次記者會個MC又有禮貌,有時都up得出提問記者係咩報咩咩,林鄭嗰個肥婆串到

有巴打話薯片係扮野
但仲好過有啲人連野都唔扮

曾生d相識拎角度

out fo、爆光都做到攝影師

葉劉好似見緊工咁

真係差幾班

葉劉用dc影？

10年前既dc先影到咁

地鐵果張影好到好似key上去咁

真係好有學問，自問比部靚機我都影唔到靚相

唔好咁啦 其實兩舊屎都係冇咩分別

拍埋真係靚到扔一聲wo！

好似obama同trump咁

葉瘤d 相完全係呢個feel

薯片啲相好靚

葉劉大部分係開會

btw

左右兩個個樣

葉劉好多人由03年憎到佢而家
佢邊敢單挑落平民區
分分鍾比人當面屌
緊係冇咩相啦, 黎黎去去都係個D

大隱隱於市既感覺

間野我食過, 其實麻麻

有，你個d應該好過佢

孹瘤個攝影師仲勁, 張張都影到Where's Wally咁

咁重口味

知唔知咩叫snapshot?

Casting couch

夾硬夾到有黃金比例
有幾幅加d 線都幾刻意

好多幅要特登搵佢

奸味濃
放長雙眼看下點

薯片條team好勁 可以學嘢

好似一般探訪活動完左嘅大合照咁

好堅

唔知以為前面四個係主角

葉d相成日影到企妹仔位

有冇白官攝影師既功力？

依張影出黎係後面d人走夾唔抖
側邊兩個就傻笑
完全話俾人知社會對佢係兩極化
撕裂社會就係依種

點解逢選特首都要做埋d小丑戲？

雖然話就話中央決定但大陸點都會睇下香港人接受邊個多D既

當年唐唐同689本來係唐唐民意領先，但係爆左佢撍建同推佢老婆做擋箭牌就民意逆轉，中央可能見唐唐唔掂先搵689做特首

你都無票，post 佢兩個啲嘢做咩?

留名等睇上面嗰句

影呢張其實都要啲功力家

都唔好講構圖
主體本身都走左焦

我第一眼focus左落阿伯度

但另外個個既相同小學專題研習d相都好過佢

公關做得好

佢啲相可以放去隔離個個老豆老母po到

真係影得好撚19 係咪玩鳩佢架 岩岩學影相憑感覺構圖都好過佢(我認為)

屌你老母

胡國興

葉劉啲相好似區議員feel
成功爭取地鐵車廂加裝扶手

咁都有得笑

後面咁撚迫，佢咁多位旁邊無人企，一係有狐仙，一係好黑人僧。

要影好心影一張迫埋一齊，俾人感覺落區要感受市民生活，由高抄落去，仲要唔好笑，之後話要考慮取消可加可減機制，包加分啦！

揾左好耐 終於比我揾到葉劉

著片啲衫 好多我老豆都有同款
好親切

點解葉劉啲相張張都咁生硬

難道你係

開會果d相同食飯叫個待應幫手影張大合照有咩分別

應該用Nikon.

幾個頭佢個頭影最細居然第一眼搵到佢。
仲要俾人感覺佢同其他市民過同一樣生活

個cam man好影唔影開門先黎影 啲人走撚哂

兩邊都唔撐架喇
不過薯片用既呢個攝影師就真係冇請錯人喇
有啲野你以為無關痛癢，求其搵個人做就得
其實做出黎個效果，俾人既印象可以差十幾皮
呢啲咪就係專業

U Hall

葉劉啲相影到好做作
相反薯片叔叔啲相好有當年奧巴馬啲相 相對黎講自然啲

薯片既相好有奧巴馬感覺

重要食可可添

最大分別係
薯片既相好多都比到人自然開心同期盼既感覺
葉瘤既就係感覺擺門造作，好想全世界都知佢做扮緊工，但大部分都死老豆咁款

葉劉張張都曬馬咁款

分別係 葉劉個樣勁惡 唔夠nice ,冇左種親切感
但薯片就好似比人感覺好溫暖～ 好似有種爺爺既感覺

個人感覺

睇清楚先

笑到pk

因為對焦都唔係對落孽瘤到
有幾張唔留心睇直情唔見佢

其實薯片叔叔個九格構圖好簡單，只係葉劉果攝影師廢

咪話呀，呢張相影到周圍人來人往得自己一個企喺度冇人理嗰種淒滄感覺出嚟，唔係咁易
孽瘤嗰啲係真係搵唔撚到佢喺邊，冇主題
連那年18都不如

笑左
業瘤d相真心要睇幾秒先搵到佢

揾佢唔到

影到咁仲難

一望就覺得薯片啲相好有故事性，你會好想知多啲張相究竟發生啲咩事
仲有薯片啲攝影師識得喺混亂嘅環境到運用framing引導返薯片做張相嘅主體
好似飲茶嗰張，明明薯片咁細粒，你都會一眼望咗落佢到
而葉劉嗰啲就 有時都唔知佢喺邊

其實你覺得啲相平平無奇，先顯到攝影師嘅功架，證明攝影師運用技巧已經純熟到 你都望唔出佢用咗好多技巧去影張相出嚟

利申：唔識影相9up

突出唔到孽瘤,已經算係好失敗

大佬，個樣已經扣咗200份，連相機個AF都唔肯對落葉劉塊面度，有幾高技巧都冇用。
你有冇見過人影💩影得靚？

鬍鬚曾請果班公關同攝影都係有料到
淨講呢兩點佢贏晒其他

見薯片佬啲相，手機殼，佢都幾著重細節位

林鄭就。。入錯殯儀館，搞錯利東黃竹坑，閘都唔識入，做show都冇預備過

葉劉，啲相求撚其，淨係識喊搏同情

識得揾專業人士做野，
同乜都叫人兼任既分別

葉劉post出黎既相已經係最靚,正常應該俾人西面然後用粗口罵,所以張張都唔出得街 唔係點會咁多南亞裔人士,鴨記班藍絲阿叔都唔show佢

鬼佬張

薯片d相既tone幾靚

請個好D既攝影師啦

毒果呢張真係皇者feel

我搵左十幾秒先搵到葉劉

最大差別係構圖
薯片嗰個係要將佢影做主角
對焦又對得好 所以第一眼望張相就已經見到薯片係邊
孽瘤嗰個只係想將所有嘢擺落咗張相入面
又無特別對焦 最好笑係孽瘤竟然唔係係張相中間
搞到孽瘤隱撚咗形

葉留易d相係廢d

nazi

依張影得好好

對

其實係人都知做show

但一對比就

dd

掃把d相

葉劉人與人距離好大 無論係同人接觸果時同感覺上
薯片點都親民啲

好撚好笑

品客食飯張相好似無乜野咁

其實係有含意既

想話你聽佢其實好草根.都會深入草根搭 木台 食飯

Lm

其實佢地扮到咁親民有咩用 我地都冇投票權

呢張最正

葉劉個D就算唔係專業，起碼應該影多D唔同角度比例，之後有得揀下。似乎佢連基本影既數目都唔夠多，所以揀d out fo出街

差幾班

PR都唔比錢相佬

薯片個攝影師幾勁

無論角度，構圖，色調都有明顯分別

做人做事著重細節，其實好難

葉瘤D相好似求尻其用iphone 影咁 有一張影到佢啤鳩住個南亞妹 個攝影師好似尻影咁，完全突顯唔到葉瘤嘅親民形象
相比下薯片佬D相真係